# translation of dns-server.po to
# Chinese message file for YaST2 (@memory@). -*- coding: utf-8 -*-
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# swyear <swyear@gmail.com>, 2008.
# Ray Chen <swyear@opensuse.org>, 2009, 2011, 2012.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: dns-server\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-02-06 15:49+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-02-13 05:25+0000\n"
"Last-Translator: SLE Merge Robot <weblate-admin@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-dns-"
"server/master/zh_TW/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.18\n"

#. TRANSLATORS: commandline general name of the module in help
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:24
msgid "DNS server configuration"
msgstr "DNS 伺服器組態"

#: src/include/dns-server/cmdline.rb:32
msgid "Start-up settings"
msgstr "啟動設定"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:38
msgid "DNS forwarders"
msgstr "DNS 轉遞者"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:50
msgid "Logging settings"
msgstr "記錄設定"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:63
msgid "DNS zones"
msgstr "DNS 區域"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:79
msgid "Access control lists"
msgstr "存取控制清單"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:87
msgid "Zone transport rules"
msgstr "區域傳輸規則"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:102
msgid "Zone name servers"
msgstr "區域名稱伺服器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:119
msgid "Zone mail servers"
msgstr "區域郵件伺服器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:133
msgid "Start of authority (SOA)"
msgstr "授權啟動 (SOA)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:148
msgid "Zone resource records, such as A, CNAME, NS, MX, or PTR"
msgstr "區域資源記錄，例如，A、CNAME、NS、MX 或 PTR"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, base cmdline command, A is record type
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:166
msgid "Handles A and corresponding PTR record at once"
msgstr "立即處理 A 與對應的 PTR 記錄"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:180
msgid "Show current settings"
msgstr "顯示目前設定"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:186
msgid "Start DNS server in the boot process"
msgstr "在開機程序中啟動 DNS 伺服器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:192
msgid "Start DNS server manually"
msgstr "手動啟動 DNS 伺服器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:198
msgid "Add a new record"
msgstr "新增記錄"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:204
msgid "Remove a record"
msgstr "移除記錄"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:211
msgid "IPv4 address"
msgstr "IPv4 位址"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:218
msgid "Logging destination (syslog|file)"
msgstr "記錄目的地 (syslog|file)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:224
msgid "Set option"
msgstr "設定選項"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:231
msgid "Filename for logging (full path)"
msgstr "記錄的檔名 (完整路徑)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:238
msgid "Maximum log size [0-9]+(KMG)*"
msgstr "最大記錄大小 [0-9]+(KMG)*"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:245
msgid "Maximum number of versions for rotation, '0' means no rotation"
msgstr "輪用的最大版本數，「0」表示沒有輪用"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:252 src/include/dns-server/cmdline.rb:273
msgid "Zone name"
msgstr "區域名稱"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:259
msgid "Zone type, master or slave"
msgstr "區域類型，master (主要) 或 slave (從屬)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:266
msgid "DNS zone master server"
msgstr "DNS 區域主伺服器"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:280
msgid "Enable option"
msgstr "啟用選項"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:287
msgid "Disable option"
msgstr "停用選項"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:294
msgid ""
"Name server (in fully qualified format finished with a dot or relative name)"
msgstr "名稱伺服器 (以半形句點為結尾的完全合格格式，或相對名稱)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:301
msgid ""
"Mail server (in fully qualified format finished with a dot or relative name)"
msgstr "郵件伺服器 (以半形句點為結尾的完全合格格式，或相對名稱)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:308
msgid "Mail server priority (number from 0 to 65535)"
msgstr "郵件伺服器優先程度 (從 0 至 65535 的數字)"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:315
msgid "Serial number of zone update"
msgstr "區域更新的序號"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:322
msgid "General time to live of records in zone"
msgstr "區域記錄的一般存活時間"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:329
msgid "An interval before the zone records should be refreshed"
msgstr "區域記錄重新整理的間隔"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:336
msgid "Interval between retries of failed refresh"
msgstr "重新整理失敗時重試的間隔"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:343
msgid "Interval after which zone records are no longer authoritative"
msgstr "區域記錄不再具備授權之前的間隔"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, TTL is DNS-Specific (Time to Live), shouldn't be translated
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:350
msgid "Minimum TTL that should be exported with records in this zone"
msgstr "應與此區域記錄一起輸出的最小 TTL"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, Types are DNS-Specific, cannot be translated
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:357
msgid "DNS resource record type, such as A, CNAME, NS, MX, or PTR"
msgstr "DNS 資源記錄類型，例如，A、CNAME、NS、MX 或 PTR"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, DNS query is a question for value when we have a /key/ and type, ('A' record for 'example.org'? -> 192.0.34.166)
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:364
msgid "DNS query, such as example.org for A record"
msgstr "DNS 查詢，例如，查詢 A 記錄的 example.org"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:371
msgid ""
"DNS resource record value, such as 192.0.34.166 for example.org's A record"
msgstr "DNS 資源記錄值，例如，example.org 的 A 記錄為 192.0.34.166"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:378
msgid "Hostname for the DNS record"
msgstr "DNS 記錄的主機名稱"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, %1 are possible untranlatable parameters "(yes|no)"
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:386
msgid "Log named queries %1"
msgstr "記錄命名查詢 %1"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, %1 are possible untranlatable parameters "(yes|no)"
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:394
msgid "Log zone updates %1"
msgstr "記錄區域更新 %1"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command, %1 are possible untranlatable parameters "(yes|no)"
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:402
msgid "Log zone transfers %1"
msgstr "記錄區域轉送 %1"

#. TRANSLATORS: commandline short help for command
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:409
msgid "Comma-separated list of zone forwarders"
msgstr "區域轉遞者的以逗號分隔的清單"

#. TRANSLATORS: command line error message, %1 is a missing required parameter
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:494
msgid "Parameter %1 is required."
msgstr "參數 %1 是必要的。"

#. TRANSLATORS: command line error message, %1 is a parameter name
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:507
msgid "Unknown value for parameter %1."
msgstr "參數 %1 的值未知。"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#. TRANSLATORS: commandline section header
#. TRANSLATORS: commandline section header
#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:521 src/include/dns-server/cmdline.rb:528
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:538 src/include/dns-server/cmdline.rb:555
msgid "Start-Up Settings:"
msgstr "啟動設定："

#. TRANSLATORS: commandline error message
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:523
msgid "Only one parameter is allowed."
msgstr "只允許一個參數。"

#. TRANSLATORS: commandline progress information
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:530
msgid "Enabling DNS server in the boot process..."
msgstr "在開機程序中開啟 DNS 伺服器..."

#. TRANSLATORS: commandline progress information
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:540
msgid "Removing DNS server from the boot process..."
msgstr "在開機程序中移除 DNS 伺服器..."

#. TRANSLATORS: commandline DNS service status information
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:549
msgid "DNS server is enabled in the boot process."
msgstr "已在開機程序中開啟 DNS 伺服器。"

#. TRANSLATORS: commandline DNS service status information
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:552
msgid "DNS server needs manual starting."
msgstr "DNS 伺服器需要手動啟動。"

#. TRANSLATORS: commandline section header,
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:573
msgid "Forwarding:"
msgstr "正在轉遞："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:575
msgid "Forwarder IP"
msgstr "轉遞者 IP"

#. TRANSLATORS: commandline error message
#. Both Add and Remove defined => Error!
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:580 src/include/dns-server/cmdline.rb:867
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:999 src/include/dns-server/cmdline.rb:1049
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1108
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1244
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1303
msgid "Only one action parameter is allowed."
msgstr "僅允許一個動作參數。"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:651 src/include/dns-server/cmdline.rb:661
msgid "Logging destination"
msgstr "記錄目的地"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:653
msgid "System log"
msgstr "系統記錄"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:663
msgid "File"
msgstr "檔案"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:671
msgid "Filename"
msgstr "檔案名稱"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:679
msgid "Maximum size"
msgstr "最大大小"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:687
msgid "Maximum versions"
msgstr "最大版本"

#. TRANSLATORS: commandline table item, do not translate named
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:700
msgid "Log named queries"
msgstr "記錄命名查詢"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:708
msgid "Log zone updates"
msgstr "記錄區域更新"

#. TRANSLATORS: commandline table item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:716
msgid "Log zone transfers"
msgstr "記錄區域轉送"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:723
msgid "Logging Settings:"
msgstr "記錄設定："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:729
msgid "Setting"
msgstr "設定"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Table header item - basic-options listing
#. Table header item - ACL-options
#. Table menu item - Records listing
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:731 src/include/dns-server/cmdline.rb:743
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:944 src/include/dns-server/cmdline.rb:1157
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:766
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1359
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1409
msgid "Value"
msgstr "值"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:741
msgid "Logging Rule"
msgstr "記錄規則"

#. TRANSLATORS: commandline section header,
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:835
msgid "DNS Zones:"
msgstr "DNS 區域："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Textentry - DNS adding zone - Name
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:840 src/include/dns-server/cmdline.rb:940
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1593
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Combobox - DNS adding zone - Type
#. Table header item - DNS listing zones
#. Table menu item - Records listing
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:842 src/include/dns-server/cmdline.rb:942
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1599
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1641
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1407
msgid "Type"
msgstr "類型"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:844
msgid "Master Server"
msgstr "主伺服器"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:846
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1993
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1996
msgid "Forwarders"
msgstr "轉遞者"

#. TRANSLATORS: table item - ACL type
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:925
msgid "Predefined"
msgstr "預先定義"

#. TRANSLATORS: table item - ACL type
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:927
msgid "Custom"
msgstr "自訂"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:935
msgid "ACLs:"
msgstr "ACL："

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:975
msgid "Zone Transport:"
msgstr "區域傳輸："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Table header item - DNS listing zones
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:980 src/include/dns-server/cmdline.rb:1032
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1089
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1220
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1284
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1639
msgid "Zone"
msgstr "區域"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:982
msgid "Enabled ACL"
msgstr "啟用 ACL"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1027
msgid "Name Servers:"
msgstr "名稱伺服器："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1034
msgid "Name Server"
msgstr "名稱伺服器"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1084
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1215
msgid "Mail Servers:"
msgstr "郵件伺服器："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Table header item - listing mail servers
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1091
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:729
msgid "Mail Server"
msgstr "郵件伺服器"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#. Table header item - listing mail servers
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1093
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:731
msgid "Priority"
msgstr "優先程度"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1150
msgid "Start of Authority (SOA):"
msgstr "授權啟動 (SOA)："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1155
msgid "Key"
msgstr "金鑰"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1222
msgid "Record Query"
msgstr "記錄查詢"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1224
msgid "Record Type"
msgstr "記錄類型"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1226
msgid "Record Value"
msgstr "記錄值"

#. TRANSLATORS: commandline section header
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1279
msgid "Hostname Record:"
msgstr "主機名稱記錄："

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1286
msgid "Hostname"
msgstr "主機名稱"

#. TRANSLATORS: commandline table header item
#: src/include/dns-server/cmdline.rb:1288
msgid "IP"
msgstr "IP"

#. Dialog caption (before a colon)
#. Dialog caption (before a colon)
#. Dialog caption (before a colon)
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:29
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:77
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:136
msgid "DNS Server Installation"
msgstr "DNS 伺服器安裝"

#. Dialog caption (after a colon)
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:31
msgid "Forwarder Settings"
msgstr "轉遞者設定"

#. Dialog caption (after a colon)
#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:79
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2067
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2070
msgid "DNS Zones"
msgstr "DNS 區域"

#. Dialog caption (after a colon)
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:138
msgid "Finish Wizard"
msgstr "完成精靈"

#. Rich Text Item - Installation overview
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:152
msgid "<li>Forwarders: %1</li>"
msgstr "<li>轉遞者： %1</li>"

#. Rich Text Item - Installation overview
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:155
msgid "<li>Domains: %1</li>"
msgstr "<li>網域：%1</li>"

#. check box
#. TRANSLATORS: checkbox label, turning LDAP support on or off
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:175
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2108
msgid "&LDAP Support Active"
msgstr "LDAP 主動支援(&L)"

#. Label for Radiobuttons - DNS starting
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:188
msgid "Start-up Behavior"
msgstr "啟動行為"

#. Radiobutton label - DNS starting
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:196
msgid "O&n: Start Now and When Booting"
msgstr "開啟(&N)：現在和開機時啟動"

#. Radiobutton label - DNS starting
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:199
msgid "O&ff: Only Start Manually"
msgstr "關閉(&F)：僅手動啟動"

#. Push Button - start expert configuration
#: src/include/dns-server/dialog-installwizard.rb:208
msgid "DNS Server &Expert Configuration..."
msgstr "DNS 伺服器進階組態(&E)..."

#. Dialog label DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:256
msgid "DNS Server"
msgstr "DNS 伺服器"

#. T: ComboBox label
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:297
msgid "Local DNS Resolution &Policy"
msgstr "本地 DNS 解析規則(&P)"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:300
msgid "Merging forwarders is disabled"
msgstr "已停用合併轉遞者"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:302
msgid "Automatic merging"
msgstr "自動合併"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:304
msgid "Merging forwarders is enabled"
msgstr "已啟用合併轉遞者"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:306
msgid "Custom configuration"
msgstr "自訂組態"

#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:310
msgid "Custom policy"
msgstr "自訂規則"

#. T: ComboBox label
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:317
msgid "Local DNS Resolution &Forwarder"
msgstr "本地 DNS 解析轉遞者(&F)"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:320
msgid "Using system name servers"
msgstr "使用系統名稱伺服器"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:322
msgid "This name server (bind)"
msgstr "此名稱伺服器 (結合)"

#. T: ComboBox item
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:324
msgid "Local dnsmasq server"
msgstr "本地 dnsmasq 伺服器"

#. Frame label for DNS-Forwarders adding IP
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:334
msgid "Add IP Address"
msgstr "新增 IP 位址"

#. Textentry for DNS-Forwarders adding IP
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:343
msgid "IPv4 or IPv6 A&ddress"
msgstr "IPv4 或 IPv6 位址(&D)"

#. Selectionbox for listing current DNS-Forwarders
#. Selectionbox for listing current DNS-Forwarders
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:372
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:403
msgid "Forwarder &List"
msgstr "轉遞者清單(&L)"

#. Store settings of a tab of a dialog
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:547
msgid "Cannot set local forwarder to %{forwarder}"
msgstr "無法將本地轉遞者設定為 %{forwarder}"

#. An error message, %1 is replaced with a variable IP
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:611
msgid "Cannot find local equivalent for IP %1."
msgstr "找不到 IP %1 的本地對等值。"

#. TRANSLATORS: A warning message, %1 is replaced with the input IP, %2 with the output IP
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:617
msgid ""
"Forwarding DNS queries to itself would create an infinite loop.\n"
"IP address %1 is currently used by this server, so it has\n"
"been changed to its local equivalent %2."
msgstr ""
"將 DNS 查詢轉遞給其自身會建立一個無限迴路。\n"
"目前此伺服器正在使用 IP 位址 %1，因此該 IP 位址已經\n"
"變更為其本地對等值 %2。"

#. both IPv4 and IPv6
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:645
msgid "Invalid IPv4 or IPv6 address."
msgstr "無效的 IPv4 或 IPv6 位址。"

#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:648
msgid ""
"A valid IPv6 address consists of letters a-f, numbers,\n"
"and colons."
msgstr ""
"有效的 IPv6 位址由字母 a-f、數字\n"
"和冒號組成。"

#. error report
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:664
msgid "The specified forwarder is already present."
msgstr "指定的轉遞者已經存在。"

#. Frame label for Basic-Options
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:693
msgid "Add or Change Option"
msgstr "新增或變更選項"

#. Combobox for choosing the basic-option
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:707
msgid "O&ption"
msgstr "選項(&P)"

#. Textentry for setting the basic-option value
#. Textentry - adding ACL-optiopn - value
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:717
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1322
msgid "&Value"
msgstr "值(&V)"

#. Pushbutton for changing the basic-option
#. Pushbutton - Change Record
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:741
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1377
msgid "C&hange"
msgstr "變更(&H)"

#. Table label for basic-options listing
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:755
msgid "Current Options"
msgstr "目前的選項"

#. Table header item - basic-options listing
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:764
msgid "Option"
msgstr "選項"

#. TRANSLATORS: Popup question
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:895
msgid ""
"Really set this\n"
"option without any value?\n"
msgstr ""
"確定不使用任何值\n"
"來設定此選項？\n"

#. TRANSLATORS: Popup question. Please, do not translate 'yes' and 'no' strings. %1 is a name of the option, %2 is the value of the option.
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:907
msgid ""
"Option %1 can only have a yes or no value set.\n"
"Really set it to %2?\n"
msgstr ""
"選項 %1 只能設定成「是」或「否」。\n"
"確定要將它設為 %2？\n"

#. TRANSLATORS: Popup question. %1 is a name of the option, %2 is the value of the option.
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:924
msgid ""
"Option %1 can only be a number.\n"
"Really set it to %2?\n"
msgstr ""
"選項 %1 只能是數字。\n"
"確定要將它設為 %2？\n"

#. TRANSLATORS: Popup question. %1 is the value of the option.
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:936
msgid ""
"Quotes are not used correctly in this option.\n"
"Really set it to %1?\n"
msgstr ""
"在此選項中未正確使用引號。\n"
"確定要將它設為 %1？\n"

#. TRANSLATORS: Popup question. %1 is the value of the option.
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:948
msgid ""
"Brackets are not used correctly in this option.\n"
"Really set it to %1?\n"
msgstr ""
"在此選項中未正確使用括號。\n"
"確定要將它設為 %1？\n"

#. Popup question, %1 is the name of the option
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:992
msgid ""
"Option %1 should be set only once.\n"
"Really add another one?\n"
msgstr ""
"選項 %1 應該只設定一次。\n"
"確定要新增另一項？\n"

#. Table header - logging options
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1032
msgid "Log Type"
msgstr "記錄類型"

#. Radiobutton - log type
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1044
msgid "&System Log"
msgstr "系統記錄(&S)"

#. Radiobutton - log type
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1053
msgid "&File"
msgstr "檔案(&F)"

#. IntField - max. log size
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1086
msgid "Maximum &Size (MB)"
msgstr "最大大小 (MB)(&S)"

#. IntField - max. log age
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1097
msgid "Maximum &Versions"
msgstr "最大版本(&V)"

#. Frame label - additional-logging
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1115
msgid "Additional Logging"
msgstr "其他記錄"

#. Checkbox - additional-logging
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1120
msgid "Log All DNS &Queries"
msgstr "記錄所有 DNS 查詢(&Q)"

#. Checkbox - additional-logging
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1123
msgid "Log Zone &Updates"
msgstr "記錄區域更新(&U)"

#. Checkbox - additional-logging
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1126
msgid "Log Zone &Transfers"
msgstr "記錄區域轉送(&T)"

#. popup headline
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1283
msgid "Select File for Log"
msgstr "選取要記錄的檔案"

#. Frame label - adding ACL-optiopn
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1300
msgid "Option Setup"
msgstr "選項設定"

#. Textentry - adding ACL-optiopn - name
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1313
msgid "&Name"
msgstr "名稱(&N)"

#. Table header - ACL-options listing
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1349
msgid "Current ACL List"
msgstr "目前的 ACL 清單"

#. Table header item - ACL-options
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1357
msgid "ACL"
msgstr "ACL"

#. A popup question, %1 is number of zones
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1477
msgid ""
"This ACL is used by %1 zones.\n"
"Really remove it?\n"
msgstr ""
"%1 區域會使用此 ACL。\n"
"確定要移除它嗎？\n"

#. An error popup message
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1564
msgid "The specified ACL entry already exists."
msgstr "指定的 ACL 項目已存在。"

#. frame label
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1581
msgid "Add New Zone "
msgstr "新增區域"

#. #-#-#-#-#  dns-server.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. Combobox - DNS adding zone - Type Master
#. TRANSLATORS: Table item - Server type
#. #-#-#-#-#  dns-server.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. type of zone to be used in summary
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1602
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1692 src/modules/DnsServer.pm:1664
msgid "Master"
msgstr "主要"

#. #-#-#-#-#  dns-server.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. Combobox - DNS adding zone - Type Slave
#. TRANSLATORS: Table item - Server type
#. TRANSLATORS: Table item - Server type
#. #-#-#-#-#  dns-server.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. type of zone to be used in summary
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1604
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1695
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1698 src/modules/DnsServer.pm:1666
msgid "Slave"
msgstr "從屬"

#. #-#-#-#-#  dns-server.rxgettext.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. Combobox - DNS adding zone - Type Slave
#. TRANSLATORS: Table item - Server type
#. #-#-#-#-#  dns-server.xgettext.pot  #-#-#-#-#
#. type of zone to be used in summary
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1606
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1701 src/modules/DnsServer.pm:1672
msgid "Forward"
msgstr "轉遞"

#. Table header - DNS listing zones
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1629
msgid "Configured DNS Zones"
msgstr "設定的 DNS 區域"

#. error report
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1838
msgid "A zone with the specified name is already configured."
msgstr "指定名稱的區域已經設定。"

#. Write settings dialog
#. @return `abort if aborted and `next otherwise
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1887
msgid "Saving the configuration failed. Change the settings?"
msgstr "儲存組態失敗。要變更設定嗎？"

#. Writes settings and restores the dialog without exiting
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1903
msgid "Saving the configuration failed"
msgstr "儲存組態失敗"

#. Yes-No popup
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1916
msgid ""
"All changes will be lost.\n"
"Really leave the DNS server configuration without saving?"
msgstr ""
"這樣會遺失所有的變更。\n"
"確定要離開 DNS 伺服器組態而不儲存？"

#. FIXME: new startup
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1969
msgid "Apply Changes"
msgstr "套用變更"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1975
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:1978
msgid "Start-Up"
msgstr "啟動"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2006
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2009
msgid "Basic Options"
msgstr "基本選項"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2019
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2021
msgid "Logging"
msgstr "記錄"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#. multi selection box
#. multi selection box
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2032
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2035
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:156
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2694
msgid "ACLs"
msgstr "ACL"

#. Dialog Label - DNS - expert settings
#. Tree Menu Item - DNS - expert settings
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2049
#: src/include/dns-server/dialog-main.rb:2052
msgid "TSIG Keys"
msgstr "TSIG 金鑰"

#. check box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:93
msgid "A&llow Dynamic Updates"
msgstr "允許動態更新(&L)"

#. combo box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:103
msgid "TSIG &Key"
msgstr "TSIG 金鑰(&K)"

#. check box
#. check box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:151
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2690
msgid "Enable &Zone Transport"
msgstr "啟用區域傳輸(&Z)"

#. check box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:171
msgid "A&utomatically Generate Records From"
msgstr "自動產生以下區域的記錄(&U)"

#. multi selection box
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:180
msgid "Zon&e"
msgstr "區域(&E)"

#. frame label
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:192
msgid "Connected Reverse Zones"
msgstr "已連線反向區域"

#. popup message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:455
msgid ""
"This function is not available during\n"
"preparation for autoinstallation.\n"
msgstr ""
"此功能無法在準備自動安裝\n"
"期間使用。\n"

#. error report
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:466
msgid "No TSIG key is defined."
msgstr "未定義 TSIG 金鑰。"

#. Textentry - adding nameserver
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:496
msgid "&Name Server to Add"
msgstr "要新增的名稱伺服器(&N)"

#. Selectionbox - listing current nameservers
#. selection box label
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:519
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:545
msgid "Na&me Server List"
msgstr "名稱伺服器清單(&M)"

#. error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:643
msgid "The specified name server already exists."
msgstr "指定的名稱伺服器已經存在。"

#. Frame label - adding mail server
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:689
msgid "Mail Server to Add"
msgstr "要新增的郵件伺服器"

#. Textentry - addind mail server - Name
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:699
msgid "&Address"
msgstr "位址(&A)"

#. IntField - adding mail server - Priority
#. IntField - zone settings - Record Value
#. IntField - zone settings - Record Value
#. int field
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:702
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1227
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1285
#: src/include/dns-server/options.rb:435
msgid "&Priority"
msgstr "優先程度(&P)"

#. Table label - listing mail servers
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:724
msgid "Mail Relay List"
msgstr "郵件轉送清單"

#. A popup error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:861
msgid "The specified value is not a valid hostname or IP address."
msgstr "指定值不是有效的主機或是 IP 位址。"

#. error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:883
msgid "The specified mail server already exists."
msgstr "指定的郵件伺服器已經存在。"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:930
msgid "Seconds"
msgstr "秒"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:932
msgid "Minutes"
msgstr "分鐘"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:934
msgid "Hours"
msgstr "小時"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:936
msgid "Days"
msgstr "日"

#. DNS Settings time units (combobox item)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:938
msgid "Weeks"
msgstr "週"

#. Textentry - setting Serial for zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:950
msgid "Seri&al"
msgstr "序號(&A)"

#. Textentry - setting TTL for zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:959
msgid "TT&L"
msgstr "TTL(&L)"

#. Combobox - Setting DNS Retry - Unit
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:964
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1001
msgid "&Unit"
msgstr "單位(&U)"

#. IntField - Setting DNS Refresh - Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:978
msgid "Re&fresh"
msgstr "重新整理(&F)"

#. Combobox - Setting DNS Refresh - Unit
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:986
msgid "Un&it"
msgstr "單位(&I)"

#. IntField - Setting DNS Retry - Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:995
msgid "Retr&y"
msgstr "重試(&Y)"

#. IntField - Setting DNS Expiry - Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1008
msgid "Ex&piration"
msgstr "逾時(&P)"

#. Combobox - Setting DNS Expiry - Unit
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1016
msgid "U&nit"
msgstr "單位(&N)"

#. IntField - Setting DNS Minimum - Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1025
msgid "&Minimum"
msgstr "最小值(&M)"

#. Combobox - Setting DNS Minimum - Unit
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1033
msgid "Uni&t"
msgstr "單位(&T)"

#. Handle events in a tab of a dialog
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1156
msgid "The serial number of the zone must be specified."
msgstr "必須指定區域的序號。"

#. error report, %1 is an integer
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1164
msgid "The serial number must be no more than %1 digits long."
msgstr "序號長度不可以超過 %1 個數字。"

#. TRANSLATORS: A popup with question, current setting could produce errors
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1185
msgid ""
"The expiration time-out is higher than the time period\n"
"of zone refreshes. The zone will not be reachable\n"
"from slave name servers all the time.\n"
"Continue?"
msgstr ""
"逾時期間比區域重新整理的時間\n"
"還長。並非隨時都可由從屬名稱伺服器\n"
"到達區域。\n"
"要繼續嗎？"

#. Textentry - zone settings - Record Name
#. Textentry - zone settings - Record Name
#. Textentry - zone settings - Record Name
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1209
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1244
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1301
msgid "&Record Key"
msgstr "記錄金鑰(&R)"

#. Combobox - zone settings - Record Type
#. Combobox - zone settings - Record Type
#. Combobox - zone settings - Record Type
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1217
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1276
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1309
msgid "T&ype"
msgstr "類型(&Y)"

#. Textentry - zone settings - Record Value
#. IntField - zone settings - Record Value
#. Textentry - zone settings - Record Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1235
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1282
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1314
msgid "Val&ue"
msgstr "值(&U)"

#. Textentry - zone settings - Record Name
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1251
msgid "&Service"
msgstr "服務(&S)"

#. Textentry - zone settings - Record Name
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1265
msgid "&Protocol"
msgstr "通訊協定(&P)"

#. IntField - zone settings - Record Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1287
msgid "&Weight"
msgstr "權數(&W)"

#. IntField - zone settings - Record Value
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1289
msgid "&Port"
msgstr "埠(&P)"

#. reverse zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1334
msgid "A: IPv4 Domain Name Translation"
msgstr "A：IPv4 網域名稱轉譯"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1335
msgid "AAAA: IPv6 Domain Name Translation"
msgstr "AAAA︰IPv6 網域名稱轉譯"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1336
msgid "CNAME: Alias for Domain Name"
msgstr "CNAME：網域名稱的別名"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1337
msgid "NS: Name Server"
msgstr "NS：名稱伺服器"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1338
msgid "MX: Mail Relay"
msgstr "MX：郵件轉送"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1339
msgid "PTR: Reverse Translation"
msgstr "PTR：反向轉譯"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1340
msgid "SRV: Services Record"
msgstr "SRV︰服務記錄"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1341
msgid "TXT: Text Record"
msgstr "TXT︰文字記錄"

#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1342
msgid "SPF: Sender Policy Framework"
msgstr "SPF：寄件者規則架構"

#. Frame label - Adding/Changing IP/CNAME/Type... zone settings
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1359
msgid "Record Settings"
msgstr "記錄設定"

#. Table label - Records listing
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1395
msgid "Configured Resource Records"
msgstr "設定的資源記錄"

#. Table menu item - Records listing
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1405
msgid "Record Key"
msgstr "記錄金鑰"

#. Pop-up error message, %1 is replaced with an example
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1835
msgid ""
"Invalid IPv6 reverse IP.\n"
"\n"
"IPv6 reverse records are supported either in the full form (%1)\n"
"or in the relative form to the current zone."
msgstr ""
"IPv6 反向 IP 無效。\n"
"\n"
"只支援採用完整格式 (%1)\n"
"或相對於目前區域格式的 IPv6 反向記錄。"

#. (hostname or FQ)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1873
msgid "Invalid IPv6 address."
msgstr "IPv6 位址無效。"

#. TRANSLATORS: Error message
#. %{type} replaced with record type (TXT or SPF)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1906
msgid ""
"Invalid %{type} record key. It should consist of printable US-ASCII "
"characters excluding '='\n"
"and must be at least one character long."
msgstr ""
"%{type} 記錄金鑰無效。它應該由可列顯的 US-ASCII 字元組成 (不包含「=」)，\n"
"並且至少須包含一個字元。"

#. TRANSLATORS: Error message
#. %{type}    - replaced with record type (TXT or SPF)
#. %{max}     - replaced with the maximal length
#. %{current} - replaced with the current length of a new TXT record.
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1924
msgid ""
"Maximal length of a %{type} record is %{max} characters.\n"
"This message is %{current} characters long."
msgstr ""
"%{type} 記錄的最大長度為 %{max} 個字元。\n"
"此訊息的長度為 %{current} 個字元。"

#. TRANSLATORS: a popup message, CNAME (link) points to itself
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:1955
msgid "CNAME cannot point to itself."
msgstr "CNAME 不可指向它自己。"

#. When no dialog defined for this tab (software error)
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2331
msgid "An internal error has occurred."
msgstr "發生內部錯誤。"

#. Dialog Caption - Expert Settings - Zone Editor
#. dialog caption
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2403
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2699
msgid "Zone Editor"
msgstr "區域編輯器"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2424
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2436
msgid "&Basics"
msgstr "基本(&B)"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2426
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2438
msgid "NS Recor&ds"
msgstr "NS 記錄(&D)"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2428
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2442
msgid "&SOA"
msgstr "SOA(&S)"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2430
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2444
msgid "R&ecords"
msgstr "記錄(&E)"

#. Menu Item - Zone Editor - Tab
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2440
msgid "M&X Records"
msgstr "MX 記錄(&X)"

#. Label - connected with Textentry which shows current edited zone
#. Label - connected with Textentry which shows current edited zone
#. Label - connected with Textentry which shows current edited zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2455
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2668
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2871
msgid "Settings for Zone"
msgstr "區域的設定"

#. at least one NS server must be set
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2532
msgid "At least one NS server must be set."
msgstr "至少必須設定一個 NS 伺服器。"

#. warning message, %1 is replaced with a zone name
#.
#. Automatically Generate Records From is a feature that makes YaST to generate
#. DNS records manually from selected zone
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2594
msgid ""
"Current zone records are automatically generated from %1 zone.\n"
"To change records manually disable the Automatically Generate Records From "
"feature."
msgstr ""
"目前區域記錄是自動從 %1 區域產生的。\n"
"若要手動變更記錄，請停用「自動產生以下區域的記錄」功能。"

#. TRANSLATORS: Text entry
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2682
msgid "&Master DNS Server IP"
msgstr "主 DNS 伺服器 IP(&M)"

#. TRANSLATORS: Popup error headline
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2746
msgid "Missing Master Server"
msgstr "遺失主伺服器"

#. TRANSLATORS: Popup error text
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2748
msgid ""
"Every slave zone must have its master server IP defined.\n"
"Configuration of a DNS server without a master server would fail.\n"
"If you continue, the current zone will be removed."
msgstr ""
"每個從屬區域都必須定義自身的主伺服器 IP。\n"
"沒有主伺服器的 DNS 伺服器組態將會失敗。\n"
"如果繼續執行，將會移除目前的區域。"

#. TRANSLATORS: A popup error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2768
msgid "No master DNS server defined."
msgstr "沒有定義主 DNS 伺服器。"

#. A popup error message
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2780
msgid "The specified master name server is not a valid IP address."
msgstr "指定的主名稱伺服器並非有效的 IP 位址。"

#. Textentry - adding forwarder
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2891
msgid "New &Forwarder IP Address"
msgstr "新轉遞者的 IP 位址(&F)"

#. Selectionbox - listing current forwarders
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2916
msgid "Current &Zone Forwarders"
msgstr "目前的區域轉遞者(&Z)"

#. dialog caption
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2938
msgid "Forward Zone Editor"
msgstr "轉遞區域編輯器"

#. TRANSLATORS: popup question
#: src/include/dns-server/dialog-masterzone.rb:2974
msgid ""
"This forward zone has no forwarders defined, which means\n"
"that all DNS queries for this zone are denied.\n"
"Really deny these queries?"
msgstr ""
"此正向區域未定義轉遞者，這表示\n"
"會拒絕此區域的所有 DNS 查詢。\n"
"確定拒絕這些查詢？"

#. yes-no popup
#: src/include/dns-server/dialogs.rb:34
msgid ""
"All changes will be lost.\n"
"Really exit?"
msgstr ""
"將遺失所有變更。\n"
"確定要離開嗎？"

#. message popup
#: src/include/dns-server/dialogs.rb:81
msgid "A zone of this type cannot be edited with this tool."
msgstr "這項工具無法編輯這類型的區域。"

#. Read dialog help 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:20
msgid ""
"<p><b><big>Initializing DNS Server Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在啟始化 DNS 伺服器組態</big></b><br>\n"
"請稍候...<br></p>"

#. Read dialog help 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:24
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Initialization</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <b>Abort</b> now.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在中止啟始化</big></b><br>\n"
"要安全地中止組態公用程式，請立即按<b>「中止」</b>。</p>"

#. Write dialog help 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:28
msgid ""
"<p><b><big>Saving DNS Server Configuration</big></b><br>\n"
"Please wait...<br></p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在儲存 DNS 伺服器組態</big></b><br>\n"
"請稍候...<br></p>"

#. Write dialog help 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:32
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving</big></b><br>\n"
"Abort the save procedure by pressing <b>Abort</b>.\n"
"An additional dialog informs you whether it is safe to do so.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在中止儲存</big></b><br>\n"
"若要中止儲存程序，請按<b>「中止」</b>。\n"
"這時會出現另一個對話方塊，通知您執行此動作是否安全。</p>"

#. zone dialog
#. help 1/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:39
msgid ""
"<p><b><big>Zone Name</big></b><br>\n"
"Enter the name of the zone (domain) in <b>Zone Name</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>區域名稱</big></b><br>\n"
"在<b>「區域名稱」</b>中輸入區域 (領域) 的名稱。</p>"

#. help 2/5, alt. 1
#: src/include/dns-server/helps.rb:43
msgid ""
"<p><b><big>Dynamic DNS Zone Updates</big></b><br>\n"
"The zone can be updated automatically, usually because of dynamically\n"
"assigned IP addresses by DHCP server. To allow DDNS updates, set\n"
"<b>Allow Dynamic Updates</b> and the <b>TSIG Key</b>\n"
"to use for authentication. The key must be the same for\n"
"both DHCP and DNS servers.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>動態 DNS 區域更新</big></b><br>\n"
"可以自動更新區域，通常是因為 DHCP 伺服器會動態地指派\n"
"IP 位址。若要允許 DDNS 更新，請設定\n"
"<b>「允許動態更新」</b>和<b>「TSIG 金鑰」</b>\n"
"用以驗證。DHCP 和 DNS 伺服器的金鑰\n"
"必須相同。</p>"

#. help 3/5, only for alt. 1
#: src/include/dns-server/helps.rb:52
msgid ""
"<p><b><big>Editing a DNS Zone</big></b><br>\n"
"To edit the zone settings, choose the appropriate\n"
"entry of the table then click <b>Edit</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>編輯 DNS 區域</big></b><br>\n"
"若要編輯區域設定，請選擇適當的\n"
"表格項目，並按一下<b>「編輯」</b>。</p>"

#. help 4/5, only for alt. 1
#: src/include/dns-server/helps.rb:58
msgid ""
"<p>To add a new record to the zone, click <b>Add</b>. To remove\n"
"a record, select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>要新增記錄至區域，請按一下<b>「新增」</b>。若要移除記錄，\n"
"請選取它後按一下<b>「刪除」</b>。</p>"

#. help 5/5, only for alt. 1
#: src/include/dns-server/helps.rb:62
msgid ""
"<p><b><big>SOA Record</big></b><br>\n"
"To edit the SOA (Start of Authority) record of the zone, click\n"
"<b>Edit SOA</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>SOA 記錄</big></b><br>\n"
"若要編輯區域的 SOA (授權啟動) 記錄，請按一下\n"
"<b>「編輯 SOA」</b>。</p>"

#. help 2/5 alt. 2
#: src/include/dns-server/helps.rb:68
msgid ""
"<p><b><big>Master Servers</big></b><br>\n"
"Set the IP addresses of the master name servers for this zone. Use <b>Add</"
"b>\n"
"to add a new master name server. Select an existing one then click "
"<b>Delete</b>\n"
"to remove an existing one.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>主伺服器</big></b><br>\n"
"為這個區域的主名稱伺服器設定 IP 位址。使用<b>「新增」</b>\n"
"來新增新的主名稱伺服器。選取現有的名稱伺服器，再按一下<b>「刪除」</b>\n"
"來刪除現有的名稱伺服器。</p>"

#. help 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:75
msgid ""
"<p><b><big>Zone Type</big></b><br>\n"
"To make this name server the primary source of the data of the zone,\n"
"select <b>Master</b>. To make it the secondary name server, select <b>Slave</"
"b>\n"
"or <b>Stub</b>, so the data of the zone will be mirrored from the master\n"
"server.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>區域類型</big></b><br>\n"
"若要讓此名稱伺服器作為區域資料的主要來源，\n"
"請選取<b>「主要」</b>。若要讓其成為次要名稱伺服器，請選取<b>「從屬」</b>\n"
"或<b>「存根」</b>，如此會從主伺服器鏡像複製\n"
"區域的資料。</p>"

#. help 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:83
msgid ""
"<p><b><big>Zone Direction</big></b><br>\n"
"DNS is used both for translating from domain names to IP addresses and "
"back.\n"
"Select if this zone will be used to translate from domain names to IP\n"
"addresses (<b>Forward</b>) or from IP addresses to domain names\n"
"(<b>Reverse</b>).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>區域方向</big></b><br>\n"
"DNS 用於將網域名稱轉譯成 IP 位址以及將 IP 位址轉譯成網域名稱。\n"
"選擇是要將此區域從網域名稱轉譯成 IP 位址\n"
"(<b>「正向」</b>)，還是要從 IP 位址轉譯成網域名稱\n"
"(<b>「反向」</b>)。</p>\n"

#. firewall dialog
#. help text 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:92
msgid ""
"<p><b><big>Interface Classes</big></b><br>\n"
"Select which interface classes should have access to the DNS server. The\n"
"interface classes are defined in the firewall configuration component.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>介面類別</big></b><br>\n"
"選取應允許其存取 DNS 伺服器的介面類別。這些\n"
"介面類別定義於防火牆組態元件中。</p>\n"

#. help text 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:98
msgid ""
"<p><b><big>Adapting Firewall Settings</big></b><br>\n"
"To adapt the firewall settings so that the DNS server can be accessed\n"
"via all network interfaces to which it listens, check\n"
"<b>Adapt Firewall Settings</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>調整防火牆設定</big></b><br>\n"
"若要調整防火牆設定，讓 DNS 伺服器可\n"
"透過它所傾聽的所有網路介面進行存取，請核取\n"
"<b>「調整防火牆設定」</b>。</p>\n"

#. soa dialog
#. help text 1/9
#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 1/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:106 src/include/dns-server/helps.rb:355
msgid ""
"<p><b><big>SOA Record Configuration</big></b><br>\n"
"Set the entries of the SOA record.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>SOA 記錄組態</big></b><br>\n"
"設定 SOA 記錄的項目。</p>"

#. help text 2/9 - TTL
#: src/include/dns-server/helps.rb:110
msgid ""
"<p><b>$TTL</b> specifies the time to live for all records in the\n"
"zone that do not have an explicit TTL.</p>"
msgstr ""
"<p><b>$TTL</b> 指定區域中沒有明確 TTL 之\n"
"所有記錄的存活時間。</p>"

#. help text 3/9 - Primary source
#: src/include/dns-server/helps.rb:114
msgid ""
"<p><b>Primary Source</b> must contain the fully qualified domain name\n"
"of the primary name server.</p>"
msgstr ""
"<p><b>「主要來源」</b>必須包含主要名稱伺服器\n"
"完全合法的領域名稱。</p>"

#. help text 4/9 - Administrator's mail
#: src/include/dns-server/helps.rb:118
msgid ""
"<p><b>Administrator's Mail</b> must contain the e-mail address of\n"
"the administrator responsible for the zone.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「管理員的郵件」</b>必須包含負責該區域之\n"
"管理員的電子郵件地址。</p>\n"

#. help text 5/9 - Serial
#: src/include/dns-server/helps.rb:122
msgid ""
"<p><b>Serial</b> number is used for determining if the zone has changed on\n"
"the master servers (so that slave servers do not always need to synchronize "
"the\n"
"entire zone).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「序號」</b>會用來判定主伺服器上的區域是否\n"
"已變更 (因此從屬伺服器不需要每次都同步化\n"
"整個區域)。</p>\n"

#. help text 6/9 - Refresh
#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 4/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:128 src/include/dns-server/helps.rb:370
msgid ""
"<p><b>Refresh</b> sets how often the zone should be synchronized from\n"
"master name server to slave name servers.</p>"
msgstr ""
"<p><b>「重新整理」</b>會設定主名稱伺服器和從屬名稱伺服器之間\n"
"的同步化頻率。</p>"

#. help text 7/9 - Retry
#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 5/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:132 src/include/dns-server/helps.rb:374
msgid ""
"<p><b>Retry</b> sets how often slave servers try to synchronize\n"
"the zone from the master server if synchronization fails.</p>"
msgstr ""
"<p><b>「重試」</b>可設定同步化失敗時，從屬伺服器嘗試\n"
"由主伺服器進行同步化的頻率。</p>"

#. help text 8/9 - Expiry
#: src/include/dns-server/helps.rb:136
msgid ""
"<p><b>Expiry</b> means the period after which the zone expires on slave\n"
"servers and slave servers stop answering replies until it is synchronized.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b>「逾時」</b>意指從屬伺服器的區域同步化逾時後，\n"
"從屬伺服器停止回覆直到進行同步化的時間。\n"
"</p>"

#. help text 9/9 - Minimum
#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 7/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:142 src/include/dns-server/helps.rb:384
msgid ""
"<p><b>Minimum</b> sets for how long the slave servers should cache\n"
"negative answers (name resolution failed).</p>"
msgstr ""
"<p><b>「最小值」</b>會設定從屬伺服器要快取錯誤回答\n"
"(名稱解析失敗) 的時間。</p>"

#. ddns keys dialog
#. help text 1/1
#: src/include/dns-server/helps.rb:147
msgid ""
"<p><b><big>TSIG Key Management</big></b><br>\n"
"Define TSIG keys used for dynamic zone updates.\n"
"To add a new TSIG key, use the \n"
"<b>File Name</b> text field or the <b>Browse</b> button then click <b>Add</"
"b>.\n"
"To delete an existing TSIG key, select it in the list and click <b>Delete</"
"b>.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>TSIG 金鑰管理</big></b><br>\n"
"定義用於動態區域更新的 TSIG 金鑰。\n"
"若要新增 TSIG 金鑰，請使用\n"
"<b>「檔案名稱」</b>文字欄位或<b>「瀏覽」</b>按鈕，再按一下<b>「新增」</b>。\n"
"若要刪除現有的 TSIG 金鑰，請在清單中選取它後按一下<b>「刪除」</b>。\n"
"</p>"

#. Expert Mode Configuration - Start Up 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:156
msgid ""
"<p><b><big>Booting</big></b><br>\n"
"To start the DNS server every time your computer is booted, set\n"
"<b>On</b>. Otherwise set <b>Off</b>.</p> "
msgstr ""
"<p><b><big>開機</big></b><br>\n"
"若要在每次電腦開機時執行 DNS 伺服器，請設定\n"
"<b>「開啟」</b>。否則，請設定<b>「關閉」</b>。</p> "

#. Expert Mode Configuration - Start Up 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:163
msgid ""
"<p><b><big>LDAP Support</big></b><br>\n"
"To store the DNS zones in LDAP instead of native configuration files,\n"
"set <b>LDAP Support Active</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>LDAP 支援</big></b><br>\n"
"若要將 DNS 區域儲存在 LDAP 中，而非原始組態檔中，\n"
"請設定<b>「LDAP 主動支援」</b>。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Start Up 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:170
msgid ""
"<p><b><big>Switch On or Off</big></b><br>\n"
"To start or stop the DNS server immediately, use \n"
"<b>Start DNS Server Now</b> or\n"
"<b>Stop DNS Server Now</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>開啟或關閉</big></b><br>\n"
"若要立刻啟動或停止 DNS 伺服器，請使用\n"
"<b>「立即啟動 DNS 伺服器」</b>或\n"
"<b>「立即停止 DNS 伺服器」</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Forwarders 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:177
msgid ""
"<p><b><big>Forwarders</big></b><br>\n"
"Forwarders are DNS servers to which your DNS server should send queries\n"
"it cannot answer.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>Forwarders</big></b><br>\n"
"Forwarders 是您的 DNS 伺服器無法回答時\n"
"轉送出查詢的 DNS 伺服器。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Forwarders 2/3
#. _("<p>To ask forwarders during name resolution and in case of fail do full
#. DNS lookup, set <b>Forward First</b>. To ask forwarders only, set
#. <b>Forwarders Only</b>. To do full DNS lookup always, do not check any
#. of these check boxes.</p>
#. ") +
#. Expert Mode Configuration - Forwarders 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:190
msgid ""
"<p>To add a new forwarder, set its <b>IP Address</b> and click <b>Add</b>.\n"
"To delete a configured forwarder, select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>若要新增轉遞者，請設定其<b>「IP 位址」</b>並按一下<b>「新增」</b>。\n"
"若要刪除已設定的轉遞者，請選取後按一下<b>「刪除」</b>。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Basic Options 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:194
msgid ""
"<p><b><big>Edit DNS Server Options</big></b><br>\n"
"Use this dialog to edit options of the DNS server.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>編輯 DNS 伺服器選項</big></b><br>\n"
"使用此對話方塊可編輯 DNS 伺服器的選項。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Basic Options 2/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:198
msgid ""
"<p>To add new options, select the <b>Option</b>,\n"
"enter its <b>Value</b>, and click <b>Add</b>.</p>\n"
"<p>To modify a configured option, select it in the table,\n"
"change the <b>Value</b>, and click <b>Change</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>若要新增選項，請選取<b>「選項」</b>，\n"
"並輸入它的<b>「值」</b>後，再按一下<b>「新增」</b>。</p>\n"
"<p>若要修改設定的選項，請在表格中選取它，\n"
"並變更<b>「值」</b>，再按一下<b>「變更」</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Basic Options 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:205
msgid "<p>To remove an option, select it and click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr "<p>若要移除選項，請選取它後按一下<b>「刪除」</b>。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Logging 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:207
msgid ""
"<p><b><big>Logging</big></b><br>\n"
"Use this dialog to define various options of the DNS server logging.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>記錄</big></b><br>\n"
"使用此對話方塊可定義 DNS 伺服器記錄的各種選項。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Logging 2/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:211
msgid ""
"<p>\n"
"Select <b>Log to System Log</b> to save DNS server log messages to the "
"system log. \n"
"To save the DNS server log messages to a separate file, select \n"
"<b>Log to File</b> and set the <b>Filename</b> to which to save the log "
"and \n"
"the <b>Maximum Size</b> of the log file.\n"
"The DNS server automatically rotates the log files. Use <b>Maximum Versions</"
"b>\n"
"to specify how many log files should be saved.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選取<b>「記錄至系統記錄」</b>，將 DNS 伺服器記錄訊息儲存至系統記錄。\n"
"若要將 DNS 伺服器記錄訊息儲存到不同檔案，請選取\n"
"<b>「記錄至檔案」</b>、設定要用來儲存記錄的<b>「檔案名稱」</b>，以及\n"
"記錄檔案的<b>「最大大小」</b>。\n"
"DNS 伺服器會自動輪用記錄檔案。使用<b>「最大版本」</b>\n"
"以指定要儲存多少個記錄檔案。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Logging 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:221
msgid ""
"<p>In <b>Additional Logging</b>,\n"
"set which actions should be logged. Common actions are always logged.\n"
"<b>Log All DNS Queries</b> logs all queries from clients to the DNS server.\n"
"<b>Log Zone Updates</b> logs when DNS has been updated.\n"
"<b>Log Zone Transfers</b> logs when zone is completely transferred to the \n"
"secondary\n"
"name server.</p>\n"
msgstr ""
"<p>在<b>「其他記錄」</b>中，\n"
"設定應記錄的可記錄動作。永遠會記錄一般動作。\n"
" <b>「記錄所有 DNS 查詢」</b>會記錄所有從用戶端發送到 DNS 伺服器的查詢。\n"
" <b>「記錄區域更新」</b>會記錄更新 DNS 的時間。\n"
" <b>「記錄區域轉送」</b>會記錄完全將區域轉送到\n"
"次要\n"
"名稱伺服器的時間。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - ACLs 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:231
msgid ""
"<p><b><big>ACLs</big></b><br>\n"
"In this dialog, define access control lists to control\n"
"access to zones.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>ACL</big></b><br>\n"
"在此對話方塊中，定義存取控制清單以控制\n"
"區域的存取。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - ACLs 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:237
msgid ""
"<p>To add a new ACL entry, just enter the option's <b>Name</b>\n"
"and <b>Value</b> then click <b>Add</b>.  To remove an \n"
"ACL entry, select it and click <b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>若要新增 ACL 項目，只要輸入選項的<b>「名稱」</b>\n"
"和<b>「值」</b>，然後按一下<b>「新增」</b>。若要移除\n"
"ACL 項目，請選取該項目，然後按一下<b>「刪除」</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Keys 1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:243
msgid ""
"<p><b><big>TSIG Keys</big></b><br>\n"
"TSIG keys are used for authentication when remotely\n"
"changing the configuration of the DNS server. This is needed\n"
"for the dynamic updates of DNS zones (DDNS).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>TSIG 金鑰</big></b><br>\n"
"TSIG 金鑰會用以進行遠端變更\n"
"DNS 伺服器組態時的驗證。這對動態更新\n"
"DNS 區域 (DDNS) 是必要的。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Keys 2/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:250
msgid ""
"<p>To add an already created key, set the <b>Filename</b>\n"
"(or use the <b>Browse</b> button to select it) and click <b>Add</b>.\n"
"To generate a new key, enter the <b>Filename</b> and the <b>Key ID</b>\n"
"then click <b>Generate</b>. The new key will be generated and also added.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>若要新增已建立的金鑰，請設定<b>「檔案名稱」</b>\n"
"(或是使用<b>「瀏覽」</b>按鈕來選取)，再按一下<b>「新增」</b>。\n"
" 若要產生新的金鑰，請輸入<b>「檔名」</b>和<b>「金鑰 ID」</b>然後按一下<b>「產"
"生」</b>。這樣就可產生並加入新金鑰。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Keys 3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:257
msgid ""
"<p>To remove an existing key, select it and\n"
"click <b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>若要移除現有的金鑰，請選取它後\n"
"按一下<b>「刪除」</b>。</p>"

#. Expert Mode Configuration - Zones #1
#: src/include/dns-server/helps.rb:263
msgid ""
"<p><b><big>DNS Zones</big></b><br>\n"
"Use this dialog to manage the DNS zones.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>DNS 區域</big></b><br>\n"
"使用此對話方塊可管理 DNS 區域。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Zones #2
#: src/include/dns-server/helps.rb:267
msgid ""
"<p>To add a new zone, enter its <b>Zone Name</b>, select the <b>Zone Type</"
"b>,\n"
"and click <b>Add</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>若要新增區域，輸入它的<b>「區域名稱」</b>，選擇 <b>區域類型</b>，\n"
"再按一下<b>「新增」</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Zones #3
#: src/include/dns-server/helps.rb:271
msgid ""
"<p>To add a new IPv4 reverse zone, enter a part of the reverse IPv4 address "
"followed by\n"
"<tt>.in-addr.arpa</tt> as its <b>Zone Name</b> (for example, zone name\n"
"<tt>0.168.192.in-addr.arpa</tt> for network <tt>192.168.0.0/24</tt>), "
"select\n"
"the <b>Zone Type</b>, and click <b>Add</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>若要新增 IPv4 反向區域，請輸入反向 IPv4 位址的一部分，後面加上\n"
"<tt>.in-addr.arpa</tt> 做為其<b>「區域名稱」</b> (例如，網路 "
"<tt>192.168.0.0/24</tt> 的區域名稱為 \n"
"<tt>0.168.192.in-addr.arpa</tt> )，選取\n"
"<b>「區域類型」</b>，並按一下<b>「新增」</b>。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Zones #4
#. %1, %2, %3, and %4 are replaced with examples
#: src/include/dns-server/helps.rb:280
msgid ""
"<p>To add a new IPv6 reverse zone, enter a part of the reverse IPv6 address "
"followed by\n"
"<tt>%1</tt> as its <b>Zone Name</b>. Several formats for entering the zone "
"name are\n"
"supported: Standard form: <tt>%2</tt>;\n"
"Forward form: <tt>%3</tt>;\n"
"Forward form without netmask bits: <tt>%4</tt>\n"
"(by default <tt>64</tt> netmask bits are used).</p>\n"
msgstr ""
"<p>若要新增 IPv6 反向區域，請輸入反向 IPv6 位址的一部分，後面加上\n"
"<tt>%1</tt> 做為其<b>「區域名稱」</b>。輸入區域名稱可支持數種\n"
"格式：標準格式： <tt>%2</tt>;\n"
"Forward 格式： <tt>%3</tt>;\n"
"Forward 格式不含遮罩位元： <tt>%4</tt>\n"
"(預設使用的遮罩位元是 <tt>64</tt> )。</p>\n"

#. Expert Mode Configuration - Zones #5
#: src/include/dns-server/helps.rb:295
msgid ""
"<p>To modify settings for a zone, such as zone transport and name and\n"
"mail servers, select it, and click <b>Edit</b>.\n"
"To remove a configured zone, select it and click <b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>若要修改區域的設定，例如區域傳輸、名稱和\n"
"郵件伺服器，請選取該設定，然後按一下<b>編輯</b>。\n"
"若要移除已設定的區域，請選取該區域，再按一下<b>刪除</b>。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Basics  1/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:303
msgid ""
"<p><b><big>DDNS and Zone Transport</big></b><br>\n"
"Use this dialog to change dynamic DNS settings of the zone and control "
"access\n"
"to the zone.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>DDNS 和區域傳輸</big></b><br>\n"
"使用此對話方塊可變更區域的動態 DNS 設定，並控制該區域的\n"
"存取。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Basics  2/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:311
msgid ""
"<p>\n"
"To allow dynamic updates of the zone, set <b>Allow Dynamic Updates</b>\n"
"and select the <b>TSIG Key</b>. At least one TSIG key must be defined\n"
"before the zone can be updated dynamically.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"若要允許區域的動態更新，請設定<b>「允許動態更新」</b>，\n"
"並選取<b>「TSIG 金鑰」</b>。至少必須設定一個 TSIG 金鑰，\n"
"才可以動態更新區域。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Basics  3/3
#: src/include/dns-server/helps.rb:319
msgid ""
"<p>\n"
"To allow transports of the zone, set <b>Enable Zone Transport</b>\n"
"and select the <b>ACLs</b> to check when a remote host\n"
"attempts to transfer the zone. At least one ACL must be defined\n"
"to allow zone transports.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"若要允許區域的傳輸，請設定<b>「啟用區域傳輸」</b>\n"
"並選取遠端主機嘗試傳輸區域時\n"
"所要檢查的<b>「ACL」</b>。至少必須設定一個 ACL，\n"
"才可以允許區域傳輸。</p>"

#. Zone Editor - Help
#: src/include/dns-server/helps.rb:327
msgid ""
"<p>\n"
"Reverse zone records can be generated from another master zone.\n"
"Select the <b>Automatically Generate Records From</b>\n"
"check-box and choose the zone to generate the records from.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"反向區域記錄可以從另一個主區域產生。\n"
"選取<b>「自動產生以下區域的記錄」</b>\n"
"核取方塊，然後選擇要從中產生記錄的區域。</p>\n"

#. Zone Editor - Help
#: src/include/dns-server/helps.rb:334
msgid ""
"<p>\n"
"If this is not a reverse zone, you can see which zones are generated\n"
"from the current on in the <b>Connected Reverse Zones</b> field.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"如果這不是一個反向區域，您可以\n"
"在<b>「連接的反向區域」</b>欄位中檢視目前產生的區域。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Name Servers
#: src/include/dns-server/helps.rb:340
msgid ""
"<p><b><big>NS Records</big></b><br>\n"
"To add a new name server, enter the name server address and click <b>Add</"
"b>.\n"
"To remove one of the listed name servers, select it and click\n"
"<b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>NS 記錄</big></b><br>\n"
"若要新增新的名稱伺服器，請輸入名稱伺服器位址，並按一下<b>「新增」</b>。\n"
"若要移除已列出名稱伺服器其中之一，請選取它並按一下\n"
"<b>「刪除」</b>。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Mail Servers
#: src/include/dns-server/helps.rb:347
msgid ""
"<p><b><big>MX Records</big></b><br>\n"
"To add a new mail server, enter the <b>Address</b> and <b>Priority</b>\n"
"and click <b>Add</b>.\n"
"To remove one of the listed mail servers, select it and click\n"
"<b>Delete</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>MX 記錄</big></b><br>\n"
"若要新增新的郵件伺服器，請輸入<b>「位址」</b>和<b>「優先程度」</b>，\n"
"再按一下<b>「新增」</b>。\n"
"若要移除已列出郵件伺服器其中之一，請選取它並按一下\n"
"<b>「刪除」</b>。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 2/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:359
msgid ""
"<p><b>Serial</b> is the number used for determining if the zone has \n"
"changed on\n"
"the master servers (then slave servers do not always need to synchronize "
"the\n"
"entire zone).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>「序號」</b>是一個編號，\n"
"用於判斷主伺服器上的區域是否已發生\n"
"變更 (這樣從屬伺服器就不用一直\n"
"與整個區域進行同步)。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 3/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:366
msgid ""
"<p><b>TTL</b> specifies the time to live for all records in the\n"
"zone that do not have an explicit TTL.</p>"
msgstr ""
"<p><b>TTL</b> 會指定區域中沒有明確 TTL 之\n"
"所有記錄的存活時間。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Zone (SOA) 6/7
#: src/include/dns-server/helps.rb:378
msgid ""
"<p><b>Expiration</b> means the period after which the zone expires on slave\n"
"servers and slave servers stop answering replies until it is synchronized.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p><b>「逾時」</b>是指從屬伺服器的區域逾時後，\n"
"從屬伺服器停止回覆直到其完成同步的期間。\n"
"</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 1/7  or 1/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:388
msgid ""
"<p><b><big>Records</big></b><br>\n"
"In this dialog, edit the resource records of the zone. To add new resource\n"
"records, set the <b>Record Key</b>, <b>Type</b>, and <b>Value</b> then\n"
"click <b>Add</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>記錄</big></b><br>\n"
"在這個對話方塊中，可以編輯該區域的資源記錄。若要新增新的資源\n"
"記錄，請設定<b>「記錄金鑰」</b>、<b>「類型」</b>和<b>「值」</b>，\n"
"再按一下<b>「新增」</b>。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 2/7 or 2/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:395
msgid ""
"<p>To change an existing record, select it, modify the desired entries,\n"
"and click <b>Change</b>. To delete a record, select it and click\n"
"<b>Delete</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>若要變更現有的記錄，請將其選取，並修改想要的項目，\n"
"然後按一下<b>「變更」</b>。若要刪除記錄，請將其選取並按一下\n"
"<b>「刪除」</b>。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 3/7 or 3/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:401
msgid ""
"<p>\n"
"Each type of record has its own syntax defined in the RFC.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"每種記錄類型都會在 RFC 中定義自己的語法。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 4/7 (alt. 1)
#: src/include/dns-server/helps.rb:405
msgid ""
"<p><b>A: Domain Name Translation</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a hostname without domain or a fully qualified \n"
"hostname followed by a dot.\n"
" <b>Value</b> is an IP address.</p>"
msgstr ""
"<p><b>A：領域名稱轉譯</b>：\n"
"<b>「記錄金鑰」</b>是不提供領域的主機名稱，或是後面跟著半形句號的完全合格\n"
"主機名稱。\n"
" <b>「值」</b>是 IP 位址。</p>"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 5/7 (alt. 1)
#: src/include/dns-server/helps.rb:412
msgid ""
"<p><b>CNAME: Alias for Domain Name</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a hostname relative to the current zone or a fully\n"
"qualified hostname followed by a dot.\n"
"<b>Value</b> is a hostname relative to the current zone or a fully\n"
"qualified hostname followed by a dot. It must be represented by\n"
"an A record.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>CNAME：領域名稱的別名</b>：\n"
"<b>「記錄金鑰」</b>是和目前區域相關的主機名稱，或是後面跟著半形句號的完全合"
"格\n"
"主機名稱。\n"
"<b>「值」</b>是和目前區域相關的主機名稱，或是後面跟著半形句號的完全\n"
"合格主機名稱。它必須以\n"
"A 記錄表示。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 6/7 (alt. 1)
#. Zone Editor - Help for tab - Records 5/5 (alt. 2)
#: src/include/dns-server/helps.rb:421 src/include/dns-server/helps.rb:448
msgid ""
"<p><b>NS: Name Server</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a zone name relative to the current zone or an "
"absolute\n"
"domain name followed by a dot.\n"
"<b>Value</b> is a hostname relative to the current zone or fully qualified\n"
"hostname followed by a dot.  It must be represented by an A record.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>NS：名稱伺服器</b>：\n"
"<b>「記錄金鑰」</b>是和目前區域相關的區域名稱，或是後面跟著半形句號的絕對\n"
"領域名稱。\n"
"<b>「值」</b>是和目前區域相關的主機名稱，或是後面跟著半形句號的完全合格\n"
"主機名稱。它必須以 A 記錄表示。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 7/7 (alt. 1)
#: src/include/dns-server/helps.rb:429
msgid ""
"<p><b>MX: Mail Relay</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a hostname or zone name relative to the current zone\n"
"or an absolute hostname or zone name followed by a dot.\n"
"<b>Value</b> is a hostname relative to the current zone or fully qualified\n"
"hostname followed by a dot.  It must be represented by an A record.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>MX：郵件轉送</b>：\n"
"<b>「記錄金鑰」</b>是和目前區域相關的主機名稱或區域名稱，\n"
"或是後面跟著半形句號的絕對主機名稱或區域名稱。\n"
"<b>「值」</b>是和目前區域相關的主機名稱，或是後面跟著半形句號的完全合格\n"
"主機名稱。它必須以 A 記錄表示。</p>\n"

#. Zone Editor - Help for tab - Records 4/5 (alt. 2)
#: src/include/dns-server/helps.rb:437
msgid ""
"<p><b>PTR: Reverse Translation</b>:\n"
"<b>Record Key</b> is a full reverse zone name (derived from the IP address)\n"
"followed by a dot\n"
"(such as <tt>1.0.168.192.in-addr.arpa.</tt> for IP address <tt>192.168.0.1</"
"tt>)\n"
" or a part of reverse zone name relative to the current zone\n"
"(such as <tt>1</tt> for IP address <tt>192.168.0.1</tt> in zone\n"
"<tt>0.168.192.in-addr.arpa.</tt>).\n"
"<b>Value</b> is a fully qualified hostname followed by a dot.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>PTR：反向轉譯</b>：\n"
"<b>「記錄金鑰」</b>是後面跟著半形句號的\n"
"完全反向區域名稱 (從 IP 位址所衍生)\n"
"(例如，IP 位址 <tt>192.168.0.1</tt> 的反向位址為 <tt>1.0.168.192.in-addr."
"arpa.</tt>)，\n"
"或是目前區域相關反向區域名稱的一部分\n"
"(例如在區域 <tt>0.168.192.in-addr.arpa.</tt>中，\n"
"IP 位址 <tt>192.168.0.1</tt> 的 <tt>1</tt>)。\n"
"<b>「值」</b>是後面跟著半形句號的完全合格主機名稱。</p>\n"

#. Final step of the installation wizard - 1/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:456
msgid ""
"<p><b><big>Finishing the Configuration</big></b></p>\n"
"<p>Check the entered settings before finishing the configuration.</p> \n"
msgstr ""
"<p><b><big>完成組態</big></b></p>\n"
"<p>在完成組態之前，檢查輸入的設定。</p> \n"

#. Final step of the installation wizard - 2/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:460
msgid ""
"<p>Select <b>Open Port in Firewall</b> to adapt the\n"
"SuSEfirewall2 settings to allow all connections to your DNS server.</p>"
msgstr ""
"<p>選取<b>「在防火牆中開啟埠」</b>以調整\n"
"SuSEfirewall2 設定，允許所有與 DNS 伺服器的連線。</p>"

#. Final step of the installation wizard - 3/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:464
msgid ""
"<p>\n"
"To start the DNS server every time your computer is booted, set the \n"
"start-up behavior to <b>On</b>. Otherwise set it to <b>Off</b>.</p> \n"
msgstr ""
"<p>\n"
"若要在每次電腦開機時啟動 DNS 伺服器，請將\n"
"啟動動作設定成<b>「開啟」</b>。否則，請設定<b>「關閉」</b>。</p> \n"

#. Final step of the installation wizard - 4/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:471
msgid ""
"<p>\n"
"To store the DNS zones in LDAP instead of native configuration files,\n"
"set <b>LDAP Support Active</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"若要儲存 DNS 區域於 LDAP 中而非原始組態檔中，\n"
"請設定<b>「LDAP 主動支援」</b>。</p>"

#. Final step of the installation wizard - 5/5
#: src/include/dns-server/helps.rb:478
msgid ""
"<p>\n"
"To enter the expert mode of the DNS server configuration, click\n"
"<b>DNS Server Expert Configuration</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"若要輸入 DNS 伺服器組態的進階模式，請按一下\n"
"<b>「DNS 伺服器進階組態」</b>。</p>"

#. slave zone help text 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:484
msgid ""
"<p><big><b>Slave DNS Zone</b></big><br>\n"
"Each slave zone must have the master name server defined. Use\n"
"<b>Master DNS Server IP</b> to define the master name server.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>從屬 DNS 區域</b></big><br>\n"
"每個從屬區域必須定義主名稱伺服器。使用\n"
"<b>「主 DNS 伺服器 IP」</b>可定義主要名稱伺服器。</p>"

#. slave zone help text 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:490
msgid ""
"<p><big><b>Zone Transport</b></big><br>\n"
"To allow transports of the zone, set <b>Enable Zone Transport</b>\n"
"and select the <b>ACLs</b> to check when a remote host\n"
"attempts to transfer the zone. At least one ACL must be defined\n"
"to allow zone transports.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>區域傳輸</b></big><br>\n"
"若要允許區域的傳輸，請設定<b>「啟用區域傳輸」</b>\n"
"並選取遠端主機嘗試傳輸區域時\n"
"所要檢查的<b>「ACL」</b>。至少必須設定一個 ACL，\n"
"才可以允許區域傳輸。</p>"

#. forward zone help text 1/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:498
msgid ""
"<p><big><b>Forward DNS Zone</b></big><br>\n"
"This type of DNS zone only forwards DNS queries to forwarders\n"
"defined in it.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>轉遞 DNS 區域</b></big><br>\n"
"此類型的 DNS 區域僅會將 DNS 查詢轉遞至其中定義的轉遞者\n"
"。</p>"

#. forward zone help text 2/2
#: src/include/dns-server/helps.rb:504
msgid ""
"<p>If there are no forwarders defined, all DNS queries\n"
"for the respective zone are denied, because there is no DNS\n"
"server to which that query should be forwarded.</p>"
msgstr ""
"<p>若沒有定義的轉遞者，則將拒絕所有\n"
"個別區域的 DNS 查詢，原因是沒有應轉遞該查詢的 DNS\n"
"伺服器。</p>"

#. %1 is usually an IP address
#: src/include/dns-server/options.rb:159
msgid "Unknown Record Type: %1"
msgstr "不明的記錄類型： %1"

#. table entry, %1 is IP address
#: src/include/dns-server/options.rb:180
msgid "Host %1"
msgstr "主機 %1"

#. combo box item, A is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:188
msgid "A -- Domain Name Translation"
msgstr "A -- 領域名稱轉譯"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:201
msgid "&IP Addresses"
msgstr "IP 位址(&I)"

#. table entry, %1 is host name
#: src/include/dns-server/options.rb:218
msgid "Alias for %1"
msgstr "%1 的別名"

#. combo box item, CNAME is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:226
msgid "CNAME -- Alias for Domain Name"
msgstr "CNAME -- 領域名稱的別名"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:237
msgid "&Alias"
msgstr "別名(&A)"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:240
msgid "&Base Host Name"
msgstr "基本主機名稱(&B)"

#. table entry, %1 is host name
#: src/include/dns-server/options.rb:257
msgid "Pointer to %1"
msgstr "%1 的指標"

#. combo box item, PTR is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:265
msgid "PTR -- Reverse Translation"
msgstr "PTR -- 反向轉譯"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:276
msgid "&IP Address"
msgstr "IP 位址(&I)"

#. table entry, %1 is host name
#: src/include/dns-server/options.rb:295
msgid "Name Server %1"
msgstr "名稱伺服器 %1"

#. combo box item, NS is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:303
msgid "NS -- Name Server"
msgstr "NS -- 名稱伺服器"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:314
msgid "&Domain"
msgstr "領域(&D)"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:317
msgid "&Name Server"
msgstr "名稱伺服器(&N)"

#. table entry, %1 is host name, %2 is integer
#: src/include/dns-server/options.rb:337
msgid "Mail Relay %1, Priority %2"
msgstr "郵件轉送 %1、優先程度 %2"

#. combo box item, MX is more technical description
#: src/include/dns-server/options.rb:416
msgid "MX -- Mail Relay"
msgstr "MX -- 郵件轉送"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:429
msgid "&Domain Name"
msgstr "領域名稱(&D)"

#. text entry
#: src/include/dns-server/options.rb:432
msgid "&Mail Relay"
msgstr "郵件轉送(&M)"

#. DNS server read dialog caption
#: src/modules/DnsServer.pm:969
msgid "Initializing DNS Server Configuration"
msgstr "正在啟始化 DNS 伺服器組態"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:973
msgid "Check the environment"
msgstr "檢查環境"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:975 src/modules/DnsServer.pm:1346
msgid "Flush caches of the DNS daemon"
msgstr "衝洗 DNS 精靈的快取"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:977
msgid "Read the firewall settings"
msgstr "讀取防火牆設定"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:979
msgid "Read the settings"
msgstr "讀取設定"

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:983
msgid "Checking the environment..."
msgstr "正在檢查環境..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:985 src/modules/DnsServer.pm:1362
msgid "Flushing caches of the DNS daemon..."
msgstr "正在衝洗 DNS 精靈的快取..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:987
msgid "Reading the firewall settings..."
msgstr "正在讀取防火牆設定..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:989
msgid "Reading the settings..."
msgstr "正在讀取設定..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:991 src/modules/DnsServer.pm:1376
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#: src/modules/DnsServer.pm:1275
msgid ""
"Error occurred while calling netconfig.\n"
"Error: "
msgstr ""
"呼叫 netconfig 時發生錯誤。\n"
"錯誤："

#. DNS server read dialog caption
#: src/modules/DnsServer.pm:1342
msgid "Saving DNS Server Configuration"
msgstr "正在儲存 DNS 伺服器組態"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1348
msgid "Save configuration files"
msgstr "儲存組態檔案"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1350
msgid "Restart the DNS daemon"
msgstr "重新啟動 DNS 精靈"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1352
msgid "Update zone files"
msgstr "更新區域檔案"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1354
msgid "Adjust the DNS service"
msgstr "調整 DNS 服務"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1356
msgid "Call netconfig"
msgstr "呼叫 netconfig"

#. progress stage
#: src/modules/DnsServer.pm:1358
msgid "Write the firewall settings"
msgstr "寫入防火牆設定"

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1364
msgid "Saving configuration files..."
msgstr "正在儲存組態檔案..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1366
msgid "Restarting the DNS daemon..."
msgstr "正在重新啟動 DNS 精靈..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1368
msgid "Updating zone files..."
msgstr "正在更新區域檔案..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1370
msgid "Adjusting the DNS service..."
msgstr "正在調整 DNS 服務..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1372
msgid "Calling netconfig..."
msgstr "正在呼叫 netconfig..."

#. progress step
#: src/modules/DnsServer.pm:1374
msgid "Writing the firewall settings..."
msgstr "正在寫入防火牆設定..."

#. Cannot start service 'named', because of error that follows Error:.  Do not translate named.
#: src/modules/DnsServer.pm:1547
msgid ""
"Error occurred while starting service named.\n"
"\n"
msgstr ""
"啟動指定的服務時發生錯誤。\n"
"\n"

#. type of zone to be used in summary
#: src/modules/DnsServer.pm:1668
msgid "Stub"
msgstr "存根(T)"

#. type of zone to be used in summary
#: src/modules/DnsServer.pm:1670
msgid "Hint"
msgstr "提示"

#. summary string
#: src/modules/DnsServer.pm:1679
msgid "The DNS server starts when booting the system."
msgstr "啟動系統時，啟動 DNS 伺服器。"

#. summary string
#: src/modules/DnsServer.pm:1685
msgid "The DNS server does not start when booting the system."
msgstr "啟動系統時，不啟動 DNS 伺服器。"

#. summary string, %s is list of DNS zones (their names), coma separated
#: src/modules/DnsServer.pm:1713
#, perl-format
msgid "Configured Zones: %s"
msgstr "設定組態的區域：%s"

#. error message
#: src/modules/DnsServer.pm:1727
msgid "Invalid LDAP configuration. Cannot use LDAP."
msgstr "無效的 LDAP 組態。無法使用 LDAP。"

#. yes-no popup
#: src/modules/DnsServer.pm:1808
msgid "Enable LDAP support?"
msgstr "啟用 LDAP 支援嗎？"

#. error popup
#: src/modules/DnsServer.pm:1896
msgid ""
"Installation of required packages failed.\n"
"LDAP support will not be active."
msgstr ""
"安裝所需的套件時失敗。\n"
"LDAP 支援將不會啟用。"

#. BNC #679960
#: src/modules/DnsServer.pm:1955
msgid "Unknown LDAP initialization error."
msgstr "未知的 LDAP 啟始化失敗。"

#. TRANSLATORS: Popup error message, %1 is an LDAP object whose creation failed
#: src/modules/DnsServer.pm:1991
msgid "Error occurred while creating %1."
msgstr "建立 %1 時發生錯誤。"

#. error report, %1 is ldap object
#: src/modules/DnsServer.pm:2027
msgid "Error occurred while creating cn=defaultDNS,%1. Not using LDAP."
msgstr "建立 cn=defaultDNS，%1 時發生錯誤。未使用 LDAP。"

#. error report, %1 is LDAP record DN
#: src/modules/DnsServer.pm:2053
msgid "Error occurred while updating %1."
msgstr "更新 %1 時發生錯誤。"

#. error report, %1 is LDAP record DN
#: src/modules/DnsServer.pm:2088
msgid "Error occurred while creating %1. Not using LDAP."
msgstr "建立 %1 時發生錯誤。未使用 LDAP。"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Start DNS Server</big></b><br>\n"
#~ "To run the DNS server every time your computer is started, set\n"
#~ "<b>Start DNS Server</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>啟動 DNS 伺服器</big></b><br>\n"
#~ "若要在每次啟動電腦時執行 DNS 伺服器，請設定\n"
#~ "<b>「啟動 DNS 伺服器」</b>。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Chroot Jail</big></b><br>\n"
#~ "To run the DNS server in chroot jail, set\n"
#~ "<b>Run DNS Server in Chroot Jail</b>. Starting any daemon in a chroot "
#~ "jail\n"
#~ "is more secure and strongly recommended.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>Chroot Jail</big></b><br>\n"
#~ "若要在 chroot jail 中執行 DNS 伺服器，請設定\n"
#~ "<b>「在 Chroot Jail 中執行 DNS 伺服器」</b>。 在 chroot jail 中啟動精靈\n"
#~ "是較為安全的做法，強烈建議您採取此種方式。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Editing DNS Zones</big></b><br>\n"
#~ "To edit settings of a DNS zone, choose the appropriate\n"
#~ "entry of the table and click <B>Edit</B>.\n"
#~ "To add a new DNS zone, use <B>Add</B>. To remove\n"
#~ "a configured DNS zone, select it and click <B>Delete</B>.</P>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>編輯 DNS 區域</big></b><br>\n"
#~ "若要編輯 DNS 區域的設定，請選擇適當的\n"
#~ "表格項目，並按一下<B>「編輯」</B>。\n"
#~ "若要新增 DNS 區域，請使用<B>「新增」</B>。若要移除設定的 DNS 區域，\n"
#~ "請選取它後按一下<B>「刪除」</B>。</P>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>Advanced Functions</big></b><br>\n"
#~ "To edit global options,\n"
#~ "adjust firewall settings,\n"
#~ "manage the TSIG keys for dynamic updates of the zones,\n"
#~ "or display the log of the DNS server,\n"
#~ "use <b>Advanced</b>.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>進階功能</big></b><br>\n"
#~ "若要編輯全域選項、\n"
#~ "調整防火牆設定、\n"
#~ "管理區域之動態更新的 TSIG 金鑰，\n"
#~ "或顯示 DNS 伺服器的記錄，\n"
#~ "請使用<b>「進階」</b>。</p>"

#~ msgid "Ad&vanced"
#~ msgstr "進階(&V)"

#~ msgid "When &Booting"
#~ msgstr "開機時(&B)"

#~ msgid "&Manually"
#~ msgstr "手動(&M)"

#~ msgid "When Booting"
#~ msgstr "開機時"

#~ msgid "Manually"
#~ msgstr "手動"

#~ msgid "DNS server is running."
#~ msgstr "DNS 伺服器正在執行中。"

#~ msgid "DNS server is not running."
#~ msgstr "DNS 伺服器尚未執行。"

#~ msgid "&Start DNS Server Now"
#~ msgstr "立即啟動 DNS 伺服器(&S)"

#~ msgid "S&top DNS Server Now"
#~ msgstr "立即停止 DNS 伺服器(&T)"

#~ msgid "Save Settings and Reload DNS Server &Now"
#~ msgstr "立即儲存設定並重新載入 DNS 伺服器(&N)"

#~ msgid "Start DNS Server Now"
#~ msgstr "立即啟動 DNS 伺服器"

#~ msgid "Stop DNS Server Now"
#~ msgstr "立即停止 DNS 伺服器"

#~ msgid "Save Settings and Reload DNS Server Now"
#~ msgstr "立即儲存設定並重新載入 DNS 伺服器"

#~ msgid "Now and When Booting"
#~ msgstr "現在和開機時"

#~ msgid "Only Manually"
#~ msgstr "僅手動"

#~ msgid "Switch On and Off"
#~ msgstr "開啟與關閉"

#~ msgid "Current Status: "
#~ msgstr "目前狀態： "

#~ msgid ""
#~ "All your changes will be lost. Settings will\n"
#~ "be reread from new data storage.\n"
#~ "Continue?\n"
#~ msgstr ""
#~ "將會遺失所有的變更。會從新的資料儲存區域中\n"
#~ "重新讀取設定。\n"
#~ "要繼續嗎？\n"

#~ msgid "Netconfig DNS policy"
#~ msgstr "Netconfig DNS 政策"

#~ msgid "&Start DNS Server"
#~ msgstr "啟動 DNS 伺服器(&S)"

#~ msgid "&Run DNS Server in Chroot Jail"
#~ msgstr "在 Chroot Jail 中執行 DNS 伺服器(&R)"

#~ msgid "For&ward"
#~ msgstr "轉遞(&W)"

#~ msgid "Re&verse"
#~ msgstr "反向(&V)"

#~ msgid "Zone Direction"
#~ msgstr "區域方向"

#~ msgid "&Master"
#~ msgstr "主要(&M)"

#~ msgid "&Slave"
#~ msgstr "從屬(&S)"

#~ msgid "S&tub"
#~ msgstr "存根(&T)"

#~ msgid "$TT&L"
#~ msgstr "$TTL(&L)"

#~ msgid "Primary &Source"
#~ msgstr "主要來源(&S)"

#~ msgid "&Administrator's Mail"
#~ msgstr "管理員的郵件(&A)"

#~ msgid "Serial"
#~ msgstr "序號"

#~ msgid "Re&try"
#~ msgstr "重試(&T)"

#~ msgid "E&xpiration"
#~ msgstr "逾時(&X)"

#~ msgid "Mi&nimum"
#~ msgstr "最小值(&N)"

#~ msgid "Edit &SOA"
#~ msgstr "編輯 SOA(&S)"

#~ msgid "Edit &NS and MX Records"
#~ msgstr "編輯 NS 和 MX 記錄(&N)"

#~ msgid "No zone is selected."
#~ msgstr "未選取區域。"

#~ msgid "Delete selected zone?"
#~ msgstr "要刪除所選取的區域嗎？"

#~ msgid "&Edit Global Options"
#~ msgstr "編輯全域選項(&E)"

#~ msgid "&Firewall Configuration"
#~ msgstr "防火牆組態(&F)"

#~ msgid "Manage &TSIG Keys"
#~ msgstr "管理 TSIG 金鑰(&T)"

#~ msgid "&Display Log"
#~ msgstr "顯示記錄(&D)"

#~ msgid "Reload DNS Server"
#~ msgstr "重新載入 DNS 伺服器"

#~ msgid "Save Settings and Reload DNS Server"
#~ msgstr "儲存設定並重新載入 DNS 伺服器"

#~ msgid "No name server selected."
#~ msgstr "未選取名稱伺服器。"

#~ msgid "&Name Servers"
#~ msgstr "名稱伺服器(&N)"

#~ msgid "&Mail Relays"
#~ msgstr "郵件轉送(&M)"

#~ msgid "Set &Priority"
#~ msgstr "設定優先程度(&P)"

#~ msgid "Delete selected resource record?"
#~ msgstr "要刪除所選取的資源記錄嗎？"

#~ msgid "Address of &Master"
#~ msgstr "主伺服器的位址(&M)"

#~ msgid "Master Name Servers"
#~ msgstr "主名稱伺服器"

#~ msgid "Interface Classes"
#~ msgstr "介面類別"

#~ msgid "Allow &Internal Interfaces"
#~ msgstr "允許內部介面(&I)"

#~ msgid "Allow &External Interfaces"
#~ msgstr "允許外部介面(&E)"

#~ msgid "Allow &Demilitarized Zone"
#~ msgstr "允許非受保護區域(&D)"

#~ msgid "No TSIG key is defined. Define it now?"
#~ msgstr "未定義 TSIG 金鑰。要現在定義嗎？"

#~ msgid "The DNS server starts when booting the system"
#~ msgstr "啟動系統時，啟動 DNS 伺服器。"

#~ msgid "The DNS server does not start when booting the system"
#~ msgstr "啟動系統時，不啟動 DNS 伺服器。"

#~ msgid "Start-Up Behavior"
#~ msgstr "啟動動作 "

#~ msgid "DNS server is running"
#~ msgstr "DNS 伺服器執行中"

#~ msgid "DNS server is not running"
#~ msgstr "DNS 伺服器尚未執行"

#~ msgid "Invalid TXT record key. It should be similar to a hostname."
#~ msgstr "不適用的 TXT 紀錄鍵。它應該和主機名稱類似。"
